---
aid: 9025
zid: 764513
title: "两广攻略期间，元老院是否应该在北方地区进一步行动？"
author: 一路向上
date: 2018-07-27 21:39:49+07:00
lastmod: 2018-08-05 00:27:00+07:00
---

一路向上 于 2018-7-27 21:39:49 发表了：

_本帖最后由 一路向上 于 2018-7-27 21:45 编辑_

既然已经和伪明处于事实上的战争状态，元老院是否应该派遣海军和海战队一个营北上，占领青岛或者东江镇地区？（海军已经从两广攻略里退出了）

青岛和东江镇都是登莱巡抚的所辖地域。青岛的两条对外陆路通道，都在靠近胶州湾地区，分别为现时空的青银高速和胶济铁路所用。胶济铁路所用通道宽度大概是 4 公里（从海边到海拔高度一百米高度）。青银高速最窄处宽度不到 800 米，平均宽度大概 1.2 公里左右。总的防线大概在 18.4 公里。

**青岛三个通道防御图.jpg** _(92.55 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

青岛海岸地区防御

2018-7-27 21:26 上传

海岸地域整体防御图

**青岛两大通道.jpg** _(107.08 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

两大通道详图

2018-7-27 21:26 上传

两大通道详图

大连的话，有两种。第一种是仅占据金州卫，笔架山，大黑山分割形成三条通道，分别为现时空的沈海高速，哈大铁路和鹤大高速所用。故可用这两座山作为防御依托，布置火炮等。陆上防御距离大概在 28 公里左右，重点防御段大概在 15 公里（山口、峡谷等）。

**大连第一预案防御态势.jpg** _(88.52 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

金州卫方案

2018-7-27 21:36 上传

金州卫所城方案

**沈海高速通道.jpg** _(71.1 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

沈海高速

2018-7-27 21:37 上传

沈海高速详图&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

**海岸地域.jpg** _(59.22 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

海岸地域

2018-7-27 21:36 上传

大连海岸地区详图

第二种是复制旅大租借地。沿普兰店湾，鞍子河和沙河布置防线，中间有一座高程百米的二龙山，可依托这座山布置炮台，完成防御。防线总长度在 50 公里左右（有 20 公里为峡湾岸线），其中有略少于 10 公里防线为无河道依托的暴露防线（重点防守）。

**大连方案 2.jpg** _(90.17 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

旅大租借地方案

2018-7-27 21:36 上传

青岛的优势是更方便的利用山东地区的农业生产，贯彻明皮澳心的政策，条件成熟时，地下政府能快速的接管政权，从而作为一把尖刀威胁明朝的统治核心区域。坏处是可能激怒登莱巡抚孙元化。陆地上的事情还是容易被人走漏，为崇祯所不容，而导致孙元化必须明确态度，导致地下政府无法长期存在。

大连的话，就是夺取东江镇。第一种没有战术空间，一旦防线为清朝鞑子突破，就将是全军陷于险境。且补给都依赖于济州岛海运。同时缺水。个人不推荐。

第二种旅大租借地。有一定的机动空间，距离金州卫城大概有 45 公里左右，需要一天的时间。且具有一定的平原地区，根据 2015 年普兰店市的统计公报，3.1 万亩土地完成流转，按照一个成年人 1.5 亩地（东北地区大概水平），可以满足两万人的口粮（要是考虑冰河期的话，2\*0.8=1.6）。这样可以将绝大多数吨位用于军事需要（枪炮子弹煤棉衣药品等）。[1634 年尚可喜投降皇太极，所以 1635 年时东江镇已处于危险之中] 我们可以对孙元化说，帮其防守东江镇，朝廷的粮饷保证 8 成即可，对黄太吉说，建立武装商站，便于交易（不说也行，继续着明军装束）。而且占领旅顺港后，海军可以直接威胁近畿地区。但无论哪一个方案，在北方布点之后，元老院可以通过对明金两方提供帮助来引导历史的发展，是进是退，都是元老的想法了。

---

平一指 于 2018-7-27 22:19:09 发表了：

其实我希望在两广战役结束后对西班牙开战，占领马尼拉。

---

一路向上 于 2018-7-27 22:26:36 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-27 22:19
>
> 其实我希望在两广战役结束后对西班牙开战，占领马尼拉。

也行。那就迈上南海内海化的道路。临高有必要召开一次元老院大会了，南下还是北上，这是一个战略问题。

---

朱新城 于 2018-7-27 22:29:39 发表了：

两广期间到处缺人，不适合分兵作战，旅顺没必要占，占了容易激化矛盾，不如把旅顺的人口搬走，然后让清军占领一个空城。需要打时，从营口那里登陆就是。青岛那里要建设也需要大量人力，当前也不适合，不过可以往青岛那里搞渗透，做一些先期准备

---

朱新城 于 2018-7-27 22:37:58 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-27 22:26
>
> 也行。那就迈上南海内海化的道路。临高有必要召开一次元老院大会了，南下还是北上，这是一个战略问题。 ...

我觉得应该集中主要力量北上，扩大主体人口的基础，南下则是量力而行，应当配合北上行动的发展。打下菲律宾最关键的问题是我们的统治基础肯定是依靠中华文化圈的人，可是当地华人也就那些，还是得从中华文化圈的地方大量移民来增加基本盘

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 22:42:02 发表了：

一个营绝对不够，干啥都不够，起码得几千小一万，一个旅差不多，还得是换装新式装备的

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 22:44:22 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-27 22:19
>
> 其实我希望在两广战役结束后对西班牙开战，占领马尼拉。

欧洲殖民者的战斗力也不强而且人数相当少，南下占用的陆军兵力不会很大，主要是海军和海军陆战队参战。而且北上可以就地扩军就地取粮，总体来说不会占用太大的资源的，其实可以两边同时进行

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 22:53:30 发表了：

补充一下，胶济铁路那个通道是现代为了开发土地和建环湾高速填海造陆拓宽过的，据长辈说以前要窄得多，所以整个走廊还要窄一些。青银高速那个山口也是通过开山拓宽过的

---

liujunchao1985 于 2018-7-27 23:33:46 发表了：

只怕崇祯要大兵来打，双方先在韶关一代打个大战。

---

一路向上 于 2018-7-27 23:47:54 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 22:42
>
> 一个营绝对不够，干啥都不够，起码得几千小一万，一个旅差不多，还得是换装新式装备的
>
> ...

那就一个加强营吧，五个连队的，四个步兵连加一个旅属榴弹炮连（满编 1800 人左右），外加海军第二大队的一半兵力（基本上都在海军重炮范围内）。再由山东支队的一个营做后备队。临高一共三旅，十个营，真要花一个旅，企划院肯定通不过。

假设东江镇，按照旅大租借地这个方案，能承担 1.6 万人口粮的话，让 5000 人进行军屯是完全可行的，那这样的话，在一线的军事和准军事部队就有 7000 人了。足够自保和短时机动了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 23:55:11 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-27 23:47
>
> 那就一个加强营吧，五个连队的，四个步兵连加一个旅属榴弹炮连（满编 1800 人左右），外加海军第二大队的一 ...

防御时就算有永备工事，第一线一个营还是有点少，而且这样就没有预备队了，很虚啊，万一被突破了就要完蛋啊，而且没法反冲击也没法在敌人侧后组织登陆了啊

军队从来都是越现代化控制的正面越大，伏波军这种水平的军队其实现在的员额远远不够，估计两广告一段落后就得再次扩军，到时候就有人了。

还有就是我觉得虽然初期完全依赖临高派兵，但是后面可以依托本地招兵自己编练部队，按一比一补入新兵，训练个半年一年部队就能扩大很多，长期来看扩军的空间很大。临高之前不愿意大规模扩军我觉得主要还是粮食吃紧，现在控制区域大幅增加这个问题就小得多了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 23:58:07 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-27 23:47
>
> 那就一个加强营吧，五个连队的，四个步兵连加一个旅属榴弹炮连（满编 1800 人左右），外加海军第二大队的一 ...

临高到现在陆军兵力才一个师，实在是寒碜得紧嘞

---

一路向上 于 2018-7-28 00:02:17 发表了：

> liujunchao1985 发表于 2018-7-27 23:33
>
> 只怕崇祯要大兵来打，双方先在韶关一代打个大战。

也就湖广总督，两江总督和闽浙总督还有能力了，北方正在和高迎祥、李自成打个不停呢。——————————————————————————————

崇祯七年（1634）
，二十五岁

正月，以陈奇瑜为五省总督，主持围剿河南、陕西等处农民军。

十一月，陈奇瑜以剿抚无效罢职逮治，改任洪承畴为五省总督。

崇祯八年（1635）
，二十六岁

正月，农民军克凤阳，掘皇陵。明廷调集各省精兵 7 万余在中原进行会剿。

八月，以卢象升为总理，与洪承畴分责东南、西北的剿除农民军战事。

崇祯九年（1636）
，二十七岁

年初，农民军主力高迎祥等部纵横于豫、皖、川、陕各省。

————————————————————————————————

所以，大兵是来不了，忙着给自己祖宗平乱呢。最多就是湖南巡抚，江西巡抚，福建巡抚，派个总兵来给两广总督助助兴了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 00:08:03 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-28 00:02
>
> 也就湖广总督，两江总督和闽浙总督还有能力了，北方正在和高迎祥、李自成打个不停呢。————————— ...

哥，您的滑翔翼滑翔机同人呢？

---

lightino 于 2018-7-28 00:08:05 发表了：

以上三个都没选，我建议从济州岛开始平推朝鲜直抵鸭绿江。逐渐蚕食和消化周边势力。朝鲜稳固后，以朝鲜为物资和后勤基地，拿下胶东半岛和旅大半岛。日本人的这套战略推进是正确的选择。

胶东稳固后就是控制京杭运河及其沿线。

---

一路向上 于 2018-7-28 00:12:35 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 00:08
>
> 哥，您的滑翔翼滑翔机同人呢？

只有周末有时间写，所以明天写一章

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 00:14:29 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-28 00:12
>
> 只有周末有时间写，所以明天写一章

加油加油，我也争取明天更，好不容易假期有时间写东西了

哦，我也想参加您这个同人，您看成不

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 00:16:07 发表了：

> lightino 发表于 2018-7-28 00:08
>
> 以上三个都没选，我建议从济州岛开始平推朝鲜直抵鸭绿江。逐渐蚕食和消化周边势力。朝鲜稳固后，以朝鲜为物 ...

同意，朝鲜是最安全最简单的选项了，回报率也高，一下子可以获得人口粮食和矿产

---

一路向上 于 2018-7-28 00:19:31 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 00:14
>
> 加油加油，我也争取明天更，好不容易假期有时间写东西了
>
> 哦，我也想参加您这个同人，您看成不

私信给我个你自己的人设安排吧，我看看能安排个什么职务。周一到周五得上班，所以只能扯扯淡，周末才能好好写点啥。不是学生党了，没放假的条件了。

---

吉祥天 11011 于 2018-7-28 00:24:40 发表了：

一个营有多少兵

---

吉祥天 11011 于 2018-7-28 00:30:06 发表了：

大连工业大学那地方怎么样，在那附近建个要塞呢

---

一路向上 于 2018-7-28 00:30:08 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 23:55
>
> 防御时就算有永备工事，第一线一个营还是有点少，而且这样就没有预备队了，很虚啊，万一被突破了就要完蛋 ...

我的意见是发掘发掘东江镇的老兵。

根据历史资料，2 万 8 千人的编制，就算喝兵血，至少 2 万人是有的。经过筛选，重组之后，组建两个加强营（5000 人）还是绰绰有余的。（这五千人得让孙元化问大明朝要钱）

2+5+5=12，还可以容纳 4 千人。

---

一路向上 于 2018-7-28 00:32:45 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2018-7-28 00:24
>
> 一个营有多少兵

解放军的话，一般在 800 到 1200 左右。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 00:34:23 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-28 00:30
>
> 我的意见是发掘发掘东江镇的老兵。
>
> 根据历史资料，2 万 8 千人的编制，就算喝兵血，至少 2 万人是有的。经过筛 ...

我觉得是不是老兵价值其实不大，他们懂得东西放在伏波军里也没啥用，跟一般农民训练出来没啥太多优势，顶多勇敢一点？而且这种人估计不一定好管理，有些根深蒂固的老观念还不如一张白纸好作画。这种人拿去做二线治安部队可能不错，直接补充进伏波军野战部队价值其实不大

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-7-28 00:35:58 发表了：

我更关心元老院在北方的现有资产。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 00:38:54 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 00:47 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-7-28 00:32
>
> 解放军的话，一般在 800 到 1200 左右。

问题是伏波军的步兵营可是真-步兵营，没有合成，没有多少直属单位，就是步兵啊，除非说是四四制不然不会有这么多人

现代的连有火力排，排有火力班，还有负责操作指挥通信系统的人。伏波军里可没这些，顶多有个号手有个鼓手再有几个传令兵

拿破仑战争时代一个营一般是 500 到 1000 人

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 00:42:22 发表了：

> 巴拉莱卡大尉 发表于 2018-7-28 00:35
>
> 我更关心元老院在北方的现有资产。

冷凝云可能得撤出才行

---

一路向上 于 2018-7-28 00:50:26 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 00:34
>
> 我觉得是不是老兵价值其实不大，他们懂得东西放在伏波军里也没啥用，跟一般农民训练出来没啥太多优势，顶 ...

本来就是填肉用的。对鞑子有仇恨，不会轻易叛变，就够了。占据东江的主要目的是要让明金双方在辽东走廊地带更激烈的厮杀，是削弱大明和大清，不是让元老院自己下场把另外两方打死。两方打的越狠，财政就越紧张，要不借钱，要不刮地三尺收税。无论哪种，都将失去民意，给予元老院消灭他们的口实。（闯王来时不纳粮，一句口号就把大明消灭了）现在只要确保能打疼大清的威胁真实存在，使得皇太极不敢轻启边衅，能让东江镇一直存在就可以。

让崇祯的眼睛只能看到北方的鞑子和农民军，对南方髡贼的蚕食当没看见就可以了。要是孙元化承蒙皇恩，换个内阁大学士干干，那就好上加好了。

---

一路向上 于 2018-7-28 00:53:13 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 00:38
>
> 问题是伏波军的步兵营可是真-步兵营，没有合成，没有多少直属单位，就是步兵啊，除非说是四四制不然不会有 ...

这个确实，现代营的编制合成程度更高，使得兵力较 1848 年前的编制要大不少。肖主任也没明确指出过标准编制是多少。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 00:58:10 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 01:02 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-7-28 00:50
>
> 本来就是填肉用的。对鞑子有仇恨，不会轻易叛变，就够了。占据东江的主要目的是要让明金双方在辽东走廊地 ...

我觉得还是先拿去打散了充实二线治安部队（国民军），表现好的可以充进伏波军。其实我觉得可以这样，治安部队（国民军）使劲扩充，里面表现好的选出来进正规野战部队（伏波军）

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 00:59:17 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-28 00:53
>
> 这个确实，现代营的编制合成程度更高，使得兵力较 1848 年前的编制要大不少。肖主任也没明确指出过标准编制 ...

等以后有了机枪迫击炮和电台电话，伏波军的编制也是会大起来的

---

上午下午 于 2018-7-28 01:37:03 发表了：

东江镇交给陈新就好了

---

没事乱溜达 于 2018-7-28 08:51:48 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-27 22:19
>
> 其实我希望在两广战役结束后对西班牙开战，占领马尼拉。

正文计划马尼拉由兰度的同人决定。

兰度同人已经开始进攻了

---

liutom2 于 2018-7-28 12:43:24 发表了：

为什么小冰河时期老有人想去东江镇呢？图什么？冬天能把人冻死，春天也种不了多少粮食。东江镇地区的土著我大清都得定期到更南方地区打劫粮食才能过活，把伏波军放这里是打算给澳宋多增加点负担？

还有念念不忘东江镇那点兵的，实际上圆嘟嘟在谋杀毛文龙阶段通过切断东江镇粮饷就饿死了不少人，之后又把东江镇老百姓全部迁往登莱地区。没几年登州之乱来了，发动登州之乱的就是东江镇这批人，大概至少 1/3 的人参与了登莱之乱，然后投了我大清。由于登州之乱彻底摧毁了登州地区，东江镇在随后的几年几乎彻底失去了粮饷援助，东江镇的人数又一次下降。等到东江镇最终被我大清彻底消灭的时候全部人头只剩下了一万多，还说不清里面到底有多少是青壮年。

---

liutom2 于 2018-7-28 12:47:30 发表了：

实际上狒狒们当前的注意力应该放在山东。

山东是中国传统优质兵员地，而且人口众多，小冰河时期粮食产量下降造成大批灾民。

狒狒们只要在几个地区建立招募点，招募去南方屯垦人员就能招到至少几十万人，从而大幅度增加狒狒们手下的人力资源，同时改善手下人员的地域比例。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 13:26:21 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 13:28 编辑_

> liutom2 发表于 2018-7-28 12:47
>
> 实际上狒狒们当前的注意力应该放在山东。
>
> 山东是中国传统优质兵员地，而且人口众多，小冰河时期粮食产量下 ...

就是就是，而且山东还可以建军马场，本身又是产粮区，加之各种矿产也不少

---

liutom2 于 2018-7-28 14:07:04 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 13:26
>
> 就是就是，而且山东还可以建军马场，本身又是产粮区，加之各种矿产也不少
>
> ...

小冰河时期还是别跟人抢地了。以狒狒们的机械动力能力，可以节约相当的畜力，狒狒们适度的搞一些乘马步兵就行了，正经骑兵还是算了吧，到了狒狒们这个装备时代没几个人抡马刀了，都是左轮枪的给了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 14:10:24 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-28 14:07
>
> 小冰河时期还是别跟人抢地了。以狒狒们的机械动力能力，可以节约相当的畜力，狒狒们适度的搞一些乘马步兵 ...

骑马机动的骑兵师很重要啊，就布琼尼那种，而且髡贼目前搞不出内燃机，火车铁轨也没修怎么战略机动？还不得依赖畜力？

---

liutom2 于 2018-7-28 14:32:23 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 14:10
>
> 骑马机动的骑兵师很重要啊，就布琼尼那种，而且髡贼目前搞不出内燃机，火车铁轨也没修怎么战略机动？还不 ...

即便是春秋战国，大型军事行动往往也是依托河流的，只要有河流狒狒们就能用三发艇，比马车强多了去了。

以狒狒们现在的火力优势，别说搞骑兵师，就是搞个骑兵团，都足够碾压当时所有的势力了。

你要知道八里桥联军一共才 8000 人。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 14:56:07 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 14:57 编辑_

> liutom2 发表于 2018-7-28 14:32
>
> 即便是春秋战国，大型军事行动往往也是依托河流的，只要有河流狒狒们就能用三发艇，比马车强多了去了。
>
> ...

八里桥人家只求击败不求占领啊，人家那才进军多点距离而且武器也比髡贼精良

在山东我觉得要是好好干的话髡贼至少可以扩出一个集团军出来

---

liutom2 于 2018-7-28 15:07:55 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 14:56
>
> 八里桥人家只求击败不求占领啊，人家那才进军多点距离而且武器也比髡贼精良
>
> 在山东我觉得要是好好干的话 ...

谁说没占领？从天津到北京沿线全被占领了，老佛爷丢下北京城跑了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 15:15:03 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-28 15:07
>
> 谁说没占领？从天津到北京沿线全被占领了，老佛爷丢下北京城跑了。

那也没多大地盘啊，而且清军那是吓破了胆了，我们要是拿机枪在会战中屠他个几万明军估计他们跑得更快

---

FIGO 于 2018-7-28 20:28:48 发表了：

海军还要防备其他势力啊，比如说元老院灾星黑尔。。。

---

liutom2 于 2018-7-28 20:40:30 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 15:15
>
> 那也没多大地盘啊，而且清军那是吓破了胆了，我们要是拿机枪在会战中屠他个几万明军估计他们跑得更快
>
> ...

我大清在北京周边 500 里的部队全部损失光了，而且以之前的战损比，联军可以消灭我大清在黄河以北所有的部队并不伤筋动骨。更可笑的是联军在天津登陆之前是在山东集结补给的。

至于面对狒狒们的大萌朝军队，他们还敢跟狒狒们对射其实是件挺让人疑惑的事情。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 20:44:37 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-28 20:40
>
> 我大清在北京周边 500 里的部队全部损失光了，而且以之前的战损比，联军可以消灭我大清在黄河以北所有的部 ...

联军里面除了德国兵其他人都用的是无烟火药弹舱步枪，还装备了野战炮和马克沁机枪，咱要是有那个水平咱也行

---

Scat 于 2018-7-28 21:52:15 发表了：

比较靠谱的是把舟山，长山列岛（山东，蓬莱威海以北），庙岛群岛（辽宁，大连以东以南）占下来，最多吃掉崇明。靠一个分舰队就能维持住不需要再追加陆军，其它跟陆地接壤的战线都需要追加陆军，瓜分主战场的后勤和兵源。

---

liutom2 于 2018-7-28 21:54:02 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 20:44
>
> 联军里面除了德国兵其他人都用的是无烟火药弹舱步枪，还装备了野战炮和马克沁机枪，咱要是有那个水平咱也 ...

二鸦好不好，1860 年，比南北战争水平还低一点，米尼枪、柯尔特左轮，阿姆斯特朗线膛炮而已。

---

liutom2 于 2018-7-28 21:55:37 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 21:52
>
> 比较靠谱的是把舟山，长山列岛（山东，蓬莱威海以北），庙岛群岛（辽宁，大连以东以南）占下来，最多吃掉崇 ...

占领崇明岛对大萌朝的刺激可能比较大，不过按登莱模式在崇明岛搞个堡寨，变成当地大户勾连澳洲海匪就要容易的多了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 21:57:19 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-28 21:54
>
> 二鸦好不好，1860 年，比南北战争水平还低一点，米尼枪、柯尔特左轮，阿姆斯特朗线膛炮而已。
>
> ...

其实对于临高来说离八国联军的水平差的其实不太大，他们的武器临高造起来难度不是很大，主要就是缺无烟火药而已

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 21:59:09 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 21:52
>
> 比较靠谱的是把舟山，长山列岛（山东，蓬莱威海以北），庙岛群岛（辽宁，大连以东以南）占下来，最多吃掉崇 ...

也可以，虽然感觉用途不大但是至少投入少，可以当个中转基地向大陆投放探子和小股部队进行情报和破坏工作

---

Scat 于 2018-7-28 22:01:22 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-28 21:55
>
> 占领崇明岛对大萌朝的刺激可能比较大，不过按登莱模式在崇明岛搞个堡寨，变成当地大户勾连澳洲海匪就要容 ...

刺激极大，不过有几条蒸汽船和武装和谐轮就能顶住明军，成本在可接受范围，不过崇明没什么像样的大港，碰到台风得到江阴段去避风，地面防卫也不能没有。

---

liutom2 于 2018-7-28 22:14:44 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 21:57
>
> 其实对于临高来说离八国联军的水平差的其实不太大，他们的武器临高造起来难度不是很大，主要就是缺无烟火 ...

有无烟药就有连珠枪了，我大清能只在阵地前弃尸 1200 具？罗克渡口之战 100 多人用亨利马蒂尼打死 800 人，这还是黑火药枪。

---

liutom2 于 2018-7-28 22:15:56 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 22:01
>
> 刺激极大，不过有几条蒸汽船和武装和谐轮就能顶住明军，成本在可接受范围，不过崇明没什么像样的大港，碰 ...

所以一直有呼声要占舟山。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 22:16:50 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-28 22:14
>
> 有无烟药就有连珠枪了，我大清能只在阵地前弃尸 1200 具？罗克渡口之战 100 多人用亨利马蒂尼打死 800 人，这还 ...

主要就是装备的连珠枪，八国联军的装备其实很不错，基本达到一战水平。

说明我大清兵丁跑得快咯

---

Scat 于 2018-7-28 22:27:02 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 21:59
>
> 也可以，虽然感觉用途不大但是至少投入少，可以当个中转基地向大陆投放探子和小股部队进行情报和破坏工作 ...

几个长山岛加起来也不比青岛那个小平原小多少，补给可以主动去陆地上劫掠。舟山那几个岛比宁波市还大点，庙岛小一点就是监视满清用。

个人主张以海制陆，一个分舰队带上一两千陆战队可以顺着海岸线挨个刷县城、府城、水师、卫所、盐场。

一般来说缙绅和没有驻兵的府县会交保护费，毕竟丢城的话官员要不然自尽要不然掉脑袋，挨个县扫过去维持机动打击集群的补给绰绰有余。

盐场直接捣毁，盐户抓走送到莺歌海盐场去，以后大萌朝的官盐就等于髡贼的私盐，盐商-盐税利益集团在封建王朝都是通天的，掐住这些人的脖子等于间接控制大萌朝的财政走向。

水师把水手和工匠抓走充实殖民船队和海军，能用的船拉走捕鱼。

卫所方便打的就轰开所城杀掉官员，就地组织所兵土改，然后走人，大萌朝再派军官下来要不然就当还乡团跟所兵变成生死仇，要不然连块菜园都没有，吃饭自己到海边开荒种西瓜去。

---

Scat 于 2018-7-28 22:28:55 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-28 22:15
>
> 所以一直有呼声要占舟山。

舟山几乎应该是和广州同步拿下的，要不然杭州站一旦被朝廷严令追查跑都没地方跑

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 22:30:17 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 22:27
>
> 几个长山岛加起来也不比青岛那个小平原小多少，补给可以主动去陆地上劫掠。舟山那几个岛比宁波市还大点， ...

挺好挺好，您要有空写个同人呗，顺便说一句，缙绅能打就打，一般农民只要在海军陆战队活动范围内也可以土改，尽量给他们添乱，减轻其他方向的压力

---

Scat 于 2018-7-28 22:42:10 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 22:30
>
> 挺好挺好，您要有空写个同人呗，顺便说一句，缙绅能打就打，一般农民只要在海军陆战队活动范围内也可以土 ...

缙绅和农民一般有同宗同族关系，封建剥削很多是通过族田的形式，还有大量寄名隐田，外人不呆下来建立基层政权发动群众也没法土改。

卫所是官田，军官和所兵也没太多血缘关系，怎么折腾都行。

而且大明朝以前老迁界禁海，沿海的庄园、卫所和军户比普通老百姓多。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 22:45:51 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 22:42
>
> 缙绅和农民一般有同宗同族关系，封建剥削很多是通过族田的形式，还有大量寄名隐田，外人不呆下来建立基层 ...

这样啊，是我不了解情况，多谢

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 22:49:02 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 22:42
>
> 缙绅和农民一般有同宗同族关系，封建剥削很多是通过族田的形式，还有大量寄名隐田，外人不呆下来建立基层 ...

是不是青岛也是类似的情况，迁界净海，以卫所为主？我记得青岛沿海还是有不少村子的，难道明朝的时候没有？

---

Scat 于 2018-7-28 22:59:57 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 22:49
>
> 是不是青岛也是类似的情况，迁界净海，以卫所为主？我记得青岛沿海还是有不少村子的，难道明朝的时候没有 ...

主要是卫所和水师，好像明朝连个县都没有

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 23:08:37 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 22:59
>
> 主要是卫所和水师，好像明朝连个县都没有

从来青岛市区就没有县城，附近的话有胶州和即墨离得不远

明

代，洪武二年（1369 年）撤胶西县，改名胶州，仍辖高密、即墨二县。洪武九年（1376 年）属山东布政使司莱州府

---

liutom2 于 2018-7-29 00:41:56 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 22:16
>
> 主要就是装备的连珠枪，八国联军的装备其实很不错，基本达到一战水平。
>
> 说明我大清兵丁跑得快咯

八里桥是 1860 年二鸦。

到八国联军我大清还剩啥了？

---

liutom2 于 2018-7-29 00:43:11 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 22:28
>
> 舟山几乎应该是和广州同步拿下的，要不然杭州站一旦被朝廷严令追查跑都没地方跑
>
> ...

杭州站现在成了 BUG 了,引公公在杭州城边上搞个髨贼据点居然一直没人敢管。

---

xingyy 于 2018-7-29 01:39:52 发表了：

以现在元老院四处缺人的状态，北方还是维持现状，以深入开发控制区资源和吸收北方移民为主的好，我记得龙口煤矿就在现在髡賊的核心控制区，都还没说到怎么开发呢。。。。而且元老院不喜欢宗族抱团，这些源源不断被元老院从地狱中救出来的北方移民正好成为打散宗族强化基层控制的材料。

---

Scat 于 2018-7-29 07:22:43 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-29 00:43
>
> 杭州站现在成了 BUG 了,引公公在杭州城边上搞个髨贼据点居然一直没人敢管。
>
> ...

其实是不可能的，官员朋党互相倾轧的时候是绝好的题材

---

liutom2 于 2018-7-29 09:49:31 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-29 07:22
>
> 其实是不可能的，官员朋党互相倾轧的时候是绝好的题材

所以说是 BUG 嘛，引公公这样明摆着的通髡贼或者根本就是髨贼，没公开打一仗把南京大萌朝官员打服了，能就这么放那里不管了？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-29 10:52:40 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-29 00:41
>
> 八里桥是 1860 年二鸦。
>
> 到八国联军我大清还剩啥了？

哦，那是我记错了，抱歉

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-29 10:53:32 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-29 00:41
>
> 八里桥是 1860 年二鸦。
>
> 到八国联军我大清还剩啥了？

不过我觉得如果二五顺利的话我们就可以达到八国联军甚至以上的水平

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-29 11:00:02 发表了：

> xingyy 发表于 2018-7-29 01:39
>
> 以现在元老院四处缺人的状态，北方还是维持现状，以深入开发控制区资源和吸收北方移民为主的好，我记得龙口 ...

你想开挖煤矿没有控制区怎么行，在敌占区挖煤么？

---

xingyy 于 2018-7-29 11:14:37 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-29 11:00
>
> 你想开挖煤矿没有控制区怎么行，在敌占区挖煤么？

但龙口煤矿就在现在的控制区内啊，在正文里，髡贼控制了整个招远地区，而这个矿就在海边，就在髡贼军事基地的眼皮子底下，核心控制区的核心位置。。。。

---

Scat 于 2018-7-29 11:20:14 发表了：

> xingyy 发表于 2018-7-29 11:14
>
> 但龙口煤矿就在现在的控制区内啊，在正文里，髡贼控制了整个招远地区，而这个矿就在海边，就在髡贼军事基 ...

那是著名的海底煤矿，髡贼想挖再过一百年吧

---

xingyy 于 2018-7-29 12:12:48 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-29 11:20
>
> 那是著名的海底煤矿，髡贼想挖再过一百年吧

但那里只有一个矿区在海底啊，其他的都在陆地上。。。。。

---

Scat 于 2018-7-29 14:45:10 发表了：

> xingyy 发表于 2018-7-29 12:12
>
> 但那里只有一个矿区在海底啊，其他的都在陆地上。。。。。

深度多少

---

没事乱溜达 于 2018-7-29 15:30:40 发表了：

地理位置：梁家煤矿位于胶东半岛西北部、渤海湾南岸的龙口境内，是我国最大的海滨煤矿。井田位于黄县煤田的西北部，龙口市境内，面积约 48km2。烟（台）潍（坊）公路横贯井田中部，水陆交通便利。目前，全矿共有员工 3600 多人，11 个科室，6 个管理中心，15 个生产区队。

---

没事乱溜达 于 2018-7-29 15:34:41 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-29 15:30
>
> 地理位置：梁家煤矿位于胶东半岛西北部、渤海湾南岸的龙口境内，是我国最大的海滨煤矿。井田位于黄县煤田的 ...

北皂煤矿海底采煤面位于海平面以下 350 米深，需要切换多种交通工具才能到达，同时，在海域使用综采放顶煤回采工艺，也是世界海下采煤史上首次使用这一技术，标志着我国海下采煤技术进入世界先进行列。

如今，北皂煤矿井田煤炭资源分为陆地和海域两部分。陆地井田面积 9 平方公里，海域煤田开发面积 18 平方公里，已安全回采近 10 个工作面，生产原煤 800 多万吨

已关停

---

liutom2 于 2018-7-29 21:08:12 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-29 10:53
>
> 不过我觉得如果二五顺利的话我们就可以达到八国联军甚至以上的水平

实在没必要，对付一帮还在用火绳枪、弓箭、大刀长矛的土著，有米尼枪已经是开挂了。

---

xingyy 于 2018-7-29 21:11:46 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-29 14:45
>
> 深度多少

陆地煤矿没找到确切埋藏深度，只有个间接数字，网上搜到了一篇《

山东龙口煤矿建筑物下条带开采初步探讨

》，里面有一张统计表，能看出现有的采深，从 66.5-427 米不等。。。。比较浅层还是存在煤炭埋藏的。只是不是专业人士，没有更多的具体数据进行判断。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-29 21:15:42 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-29 21:08
>
> 实在没必要，对付一帮还在用火绳枪、弓箭、大刀长矛的土著，有米尼枪已经是开挂了。
>
> ...

还是先进些好，我们人少啊，就算扩军还得想办法喂饱他们还得给他们发军饷

---

平一指 于 2018-7-29 21:21:10 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 22:27
>
> 几个长山岛加起来也不比青岛那个小平原小多少，补给可以主动去陆地上劫掠。舟山那几个岛比宁波市还大点， ...

控制住大部分食盐生产后能不能搞个“盐本位”货币作为银元的补充？就发行流通券，分为一斤、两斤、五斤、十斤、二十斤、五十斤、一百斤这样的面额，任何人拿着流通券到髡贼的百货公司即可足额兑换食盐。

食盐比大米更便于保管，而且髡贼几乎可以无限生产食盐，却不能无限生产大米。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-29 21:55:54 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-29 21:21
>
> 控制住大部分食盐生产后能不能搞个“盐本位”货币作为银元的补充？就发行流通券，分为一斤、两斤、五斤、 ...

不可行，价值太低而且在沿海地区获取食盐过于容易了

---

liutom2 于 2018-7-29 22:13:59 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-29 21:15
>
> 还是先进些好，我们人少啊，就算扩军还得想办法喂饱他们还得给他们发军饷
>
> ...

人再少能少过英法联军？狒狒们现有的军事力量已经足以正面干翻当时的任何政权了。

狒狒们现在是二线部队太少，伏波军是野战军不是治安军，中国这么大，让伏波军去把造反的都按住得累死。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-29 22:18:54 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-29 22:21 编辑_

> liutom2 发表于 2018-7-29 22:13
>
> 人再少能少过英法联军？狒狒们现有的军事力量已经足以正面干翻当时的任何政权了。
>
> 狒狒们现在是二线部队 ...

就是这个意思，前装枪只能营连级部队使用才能达到足够的火力密度，因此一定要升级

而且如果强能强到另一个次元那种感觉，对敌人的冲击就可以大到很轻易的使其不战而降，这样不是很好吗？

---

Scat 于 2018-7-30 06:05:00 发表了：

> xingyy 发表于 2018-7-29 21:11
>
> 陆地煤矿没找到确切埋藏深度，只有个间接数字，网上搜到了一篇《山东龙口煤矿建筑物下条带开采初步探讨[/ ...

六七十的井在海边也不好采，透水太多，而且 66 那个斜度是 60 度马上就扎下去了

---

Scat 于 2018-7-30 06:08:52 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-29 21:21
>
> 控制住大部分食盐生产后能不能搞个“盐本位”货币作为银元的补充？就发行流通券，分为一斤、两斤、五斤、 ...

盐引可以算代货币，在明朝曾经用来充军费，但是盐引的发行量很快就超了，到明中叶各种盐 x 合中体制都崩了

---

某食肉动物 2 于 2018-7-30 10:35:58 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-29 10:53
>
> 不过我觉得如果二五顺利的话我们就可以达到八国联军甚至以上的水平

快醒醒

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-30 11:03:01 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-30 10:35
>
> 快醒醒

............二五咱内燃机都有了欸

---

某食肉动物 2 于 2018-7-30 12:53:56 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-30 11:03
>
> ............二五咱内燃机都有了欸

二五内燃机的话估计还得指望农机的老本

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-30 12:55:42 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-30 12:53
>
> 二五内燃机的话估计还得指望农机的老本

其实机枪也没那么复杂，接下来小规模的搞几个还是可以的

---

xingyy 于 2018-7-30 18:12:32 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-30 06:05
>
> 六七十的井在海边也不好采，透水太多，而且 66 那个斜度是 60 度马上就扎下去了
>
> ...

所以缺资料啊，也不知道距离海多远，地质条件如何，这得请专业人士判断。。。。目前看，算是在髡贼现有技术能力下能够利用的资源。。。。

---

Scat 于 2018-7-30 20:56:06 发表了：

> xingyy 发表于 2018-7-30 18:12
>
> 所以缺资料啊，也不知道距离海多远，地质条件如何，这得请专业人士判断。。。。目前看，算是在髡贼现有技 ...

我觉得按历史时代简单套比较省事，清末民初靠苦力能开的矿髡贼肯定能开，解放初到大跃进靠农民能挖的县以下小矿一般也问题不大，如果是到 70 年代以后开的，我觉得就没啥可能性。

---

bingbing305 于 2018-7-30 21:25:51 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2018-7-31 01:33 编辑_

> xingyy 发表于 2018-7-30 18:12
>
> 所以缺资料啊，也不知道距离海多远，地质条件如何，这得请专业人士判断。。。。目前看，算是在髡贼现有技 ...

其实和晋商合作打通煤铁工业线也没那么难。山西的煤，明清就供应北京了。涉及民生的澳洲蜂窝煤，简单煤气发生机，蒸汽锅炉等一系列产品在需要供暖的北方肯定有销路。另一条线是煤化工，煤焦油，印染业，沥青。很多事情，不需要拿枪顶着对方脑门才行，拿钱砸也可以。

民生产业蜂窝煤

> 上点蜂窝煤制作技术 制作使用带点火层的蜂窝煤球，可省去大量引火柴，不用天天封炉子。如果制作出售 ，也是一条致富门路。 第一种：分三层配制，第一层是点火层，占整块煤球的十分之一。配方：硝化纤维废料 50% ，硝杩钠 10%，石蜡 7%，木炭 23%，烟煤 10%。第二层是引火层，占整块球的十分之二。配方 ：木炭 39.5%，麻秆 38.5%，无烟煤 15%，榆皮粉 8%。第三层是煤体，占整块煤球的十分之七。 第二种：分两层配制，第一层是点火层，配方：糠醛渣 45.3%，稻谷壳(或葵花籽皮)17.3%，糠蜡(或食油下脚料 13.1%，石灰 7%，第二层是煤体，配方：石灰 8%，烟煤粉 92%。以上两种要一根火柴或一小纸片就能点燃，10 分钟左右就以正常燃烧，炉口温度可达 600℃ 上下。第一种煤球达正常燃烧后，旺火时间大约 50 分钟。一块煤球足够 3、4 口人的家庭做一餐一 般的饭菜用，一日三餐，一个月用 90 块煤球就足够了。

---

xingyy 于 2018-7-30 23:27:05 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-30 20:56
>
> 我觉得按历史时代简单套比较省事，清末民初靠苦力能开的矿髡贼肯定能开，解放初到大跃进靠农民能挖的县以 ...

有道理，不过探矿这事情本来就带着一些偶然，龙口煤矿看资料说是农民打井的时候偶然发现的，应该说从侧面证实应该有浅层煤层存在。。。。

---

xingyy 于 2018-7-30 23:31:04 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-7-30 21:25
>
> 其实和晋商合作打通煤铁工业线也没那么难。山西的煤，明清就供应北京了。涉及民生的澳洲蜂窝煤，简单煤气 ...

但以那时杯具的路上交通运输条件和战乱不断的华北地区，能运到胶东的煤炭数量很少吧，稳定性也无法保证。开发龙口的话，应该用来保证澳宋在北方控制区，包含济州岛各种工业和生活需要，这个数量不少，不是山西人能办得到的。。。。

---

bingbing305 于 2018-7-31 00:19:28 发表了：

> xingyy 发表于 2018-7-30 23:31
>
> 但以那时杯具的路上交通运输条件和战乱不断的华北地区，能运到胶东的煤炭数量很少吧，稳定性也无法保证。 ...

需要和晋商合作的是利用他们在津京，渤海区，到辽东，蒙古的商业网络。不需要他们运煤，运澳洲货。元老院手中有大量工业品，硬通货，需要交换蒙古马匹和人口，全部自己搞定是不可能的。冷凝云除了磕头，搞清楚山东，山西一线的官员和商业网络也是本职工作，甚至是更重要的统战工作。

---

xingyy 于 2018-7-31 00:36:41 发表了：

_本帖最后由 xingyy 于 2018-7-31 00:38 编辑_

> bingbing305 发表于 2018-7-31 00:19
>
> 需要和晋商合作的是利用他们在津京，渤海区，到辽东，蒙古的商业网络。不需要他们运煤，运澳洲货。元老院 ...

明白了，是我前头理解岔了。。。。。确实是这样，现在元老院全力消化两广，没有多少资源和人力进行大规模的领土扩张，对明朝在一段时间内恐怕就要以经济渗透为主了，特别是在力量相对薄弱的北方，利用现有渠道输出工业品来换取资源是必然的。。。。。不过，以现在的形势，冷元老怕是没法公开活动了，受限制太大。。。。话说回来，在正文里明廷对澳宋的这次攻略也没见啥整体方略出来啊。。。。。

---

海军仙人参谋 于 2018-7-31 04:19:50 发表了：

37 年以前别想了，海运运力不足，护航与可投送兵力与补给无法满足一次战役所需，38 年底再动北方的心思吧，

---

liutom2 于 2018-7-31 12:53:11 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-29 22:18
>
> 就是这个意思，前装枪只能营连级部队使用才能达到足够的火力密度，因此一定要升级
>
> 而且如果强能强到另一 ...

当时的任何敌人只要和狒狒们野战一场立即就会意识到自己绝不可能有取胜的机会。伏波军的战斗力可比我大清八旗还强三条街。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-31 13:11:11 发表了：

> 海军仙人参谋 发表于 2018-7-31 04:19
>
> 37 年以前别想了，海运运力不足，护航与可投送兵力与补给无法满足一次战役所需，38 年底再动北方的心思吧， ...

济州岛离得也不远，何况还有鹿庄主的北上支队，航运距离很近的

---

Smokey_Days 于 2018-7-31 18:05:42 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 00:16
>
> 同意，朝鲜是最安全最简单的选项了，回报率也高，一下子可以获得人口粮食和矿产
>
> ...

个人认为朝鲜的地形附庸即可，彻底占领太过消耗精力。

---

peidela 于 2018-7-31 18:57:52 发表了：

_本帖最后由 peidela 于 2018-7-31 19:10 编辑_

可以开不需要大量陆军的马尼拉副本。但是不能再在陆地上开第二战场了。先拿两广吧。。消化完了后再搞别的大陆攻略。最多再打一下福建沿海。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-31 19:57:25 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-31 20:11 编辑_

> xingyy 发表于 2018-7-30 23:31
>
> 但以那时杯具的路上交通运输条件和战乱不断的华北地区，能运到胶东的煤炭数量很少吧，稳定性也无法保证。 ...

青岛旁边有坊子煤矿，在潍坊，当年德占青岛就是靠这里供煤，况且远一点烟台也有煤矿

http://tieba.baidu.com/p/3308460582

https://baijiahao.baidu.com/s?id ... r=spider&amp;for=pc

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-31 20:01:58 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-7-31 18:05
>
> 个人认为朝鲜的地形附庸即可，彻底占领太过消耗精力。

我的意见就是让他们附庸，反正他们有完整的官僚体系，我打算渗透一下，想办法让他们委托元老院负责编练新军，到时候把新军掌握住了直接改编成朝鲜国民军。不过北朝鲜的部分重要矿产要直接控制

---

liujunchao1985 于 2018-8-1 15:13:00 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-29 09:49
>
> 所以说是 BUG 嘛，引公公这样明摆着的通髡贼或者根本就是髨贼，没公开打一仗把南京大萌朝官员打服了，能就 ...

只能说临高到现在剧情已经写蹦了。

---

默问苍天 于 2018-8-2 17:00:59 发表了：

北方各外派单位自保即可，两广咽下去再动不迟，不然两边同时开吃容易把两边都吃成一嘴夹生饭

---

liutom2 于 2018-8-2 21:05:35 发表了：

> liujunchao1985 发表于 2018-8-1 15:13
>
> 只能说临高到现在剧情已经写蹦了。

还有个冷公公干脆就蹲在北京城里，也没锦衣卫去上门刁难他一下。

---

xingyy 于 2018-8-4 00:41:04 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-31 19:57
>
> 青岛旁边有坊子煤矿，在潍坊，当年德占青岛就是靠这里供煤，况且远一点烟台也有煤矿
>
> http://tieba.baidu.c ...

挺适合现在元老院的技术水平的。。。。可惜的是要开发这个又得扩大占领区了，恐怕现在元老院没这个人力资源，北方能维持住现状就不错了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 00:48:04 发表了：

> xingyy 发表于 2018-8-4 00:41
>
> 挺适合现在元老院的技术水平的。。。。可惜的是要开发这个又得扩大占领区了，恐怕现在元老院没这个人力资 ...

初期投入大，但是很快就能获得大量人口和耕地，山东是麦作区也是重要的粮食产区，山东人是良好的兵源，而且山东各种矿产也不少

---

liujunchao1985 于 2018-8-4 15:46:20 发表了：

> liutom2 发表于 2018-8-2 21:05
>
> 还有个冷公公干脆就蹲在北京城里，也没锦衣卫去上门刁难他一下。

过于依靠同人，忽略自我创作就这样了。

---

人畜无害小白免 于 2018-8-4 16:00:57 发表了：

> lightino 发表于 2018-7-28 00:08
>
> 以上三个都没选，我建议从济州岛开始平推朝鲜直抵鸭绿江。逐渐蚕食和消化周边势力。朝鲜稳固后，以朝鲜为物 ...

支持

---

xingyy 于 2018-8-5 00:27:27 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-8-4 00:48
>
> 初期投入大，但是很快就能获得大量人口和耕地，山东是麦作区也是重要的粮食产区，山东人是良好的兵源，而 ...

人口不是问题，元老院治下人口零零散散加起来七八百万，现在缺失的是管理人口的干部。。。。两广攻略开始干部拼死拼活才带了三千上大陆，都稀释成啥样子了，珠三角各县都不够扎实呢，更别说其他地方了。。。。所以在现有干部队伍没有扩充起来前，还是不宜扩大占领区。。。

---
